屋企人病到唔記得自己同其他親人，有冇人可以入黎幫下我

我阿媽早幾年開始記性越黎越差，成日好多野都唔記得，初初以為係人老左記性差，但近呢一年變得好嚴重，成日會唔記得我係邊個，又會唔記得我老豆係邊個，仲會以為我係第三者發脾氣。但係咁耐以黎同老豆傾左好多次話ｐｌａｎ帶佢睇醫生，但都係唔肯比我帶阿媽睇。但近呢年真係太嚴重，所以決定一定要帶佢睇。

屋企好窮，搞到唔知點好，有冇好醫生推薦／政府快線可以檢查左咩事先，怕就咁亂問一個醫生consultation fee又貴，最後又乜都問唔到．如果有醫生響度想問下點睇係咩病（有冇可能唔係老人痴呆而係其他，因為唔單止係記性差，係連諗野都變到好混亂好奇怪）

push

1

點解可以幾年而家先黎搵醫生睇

佢係腦退化，平時睇開公立醫生？有就可以搵社工幫手，先幫佢排住公立老人院（一蚊唔洗比，但要排三五年）。
無藥幫到佢，盡量唔比佢入廚房，唔好亂放野係屋企，佢哋真係會食洗衣粉，佢哋亦會將水果收埋落衣櫃等等，需要好多耐性，快啲搵人幫手，未有老人院之前，排埋日間護老中心。等佢日頭有人照應同三餐有人理。

佢死都唔肯睇係要拖到越黎越嚴重先睇

會唔會有時間性先（例如夜晚後先開始出現症狀）好似叫做日落症候群？
定係佢真係開始有認知障礙？記憶退化到某個年紀
搵下醫院社工睇下幫唔幫到你？

根本就係腦退化啦
同我阿爺個陣有初期腦退化一樣
會性情大變

岩岩幫你揾左少少資料

會唔會有可能係其他原因

之前有睇過腦有瘤都有可能會有同樣現象,諗緊會唔會係咁,所以想快d帶佢睇醫生check下

你想平 其實好簡單
去公立醫院睇門診 同醫生講哂你既疑問
佢會將你阿媽既資料病歷俾適當部門
不過你預左個過程起碼一年半載

咪撚理佢啦

但係再拖多一年半載我怕佢冇得救，有冇咩醫生推薦

你媽幾多歲?
我諗係類似老人痴呆 資料自己睇

唔好拖 唔好諗 其實初起有症狀已經要睇醫生
宜家再排再睇可能已經好後期
所有危險嘅野都要收埋 佢地會瘋狂重複講某啲野
或者做某啲事 你要有心理準備長期照顧 最後排定日間中心或者安老院

btw 老人痴呆諗野都可以好亂

你一係就去睇家庭醫生 等醫生評估左咩事先
再寫介紹信俾你睇專科

一陣我話你阿媽係有腦退化
點知去到睇個專科醫生
原來搞完一大輪先知你阿媽真係有腦瘤咁點？
你知唔知睇一次專科醫生 起碼$1000入場費
你仲要提到你經濟麻麻地

但佢50中已經開始有依個問題

老人痴呆都有年輕化 唔出奇
你未必接受到 但你要有心理準備

應該認知障礙?症狀包括思考和記憶力漸失、情緒問題、語言障礙、動機減退
無論點 帶左伯母去公立醫院/診所睇醫生先 醫生會refer你哋去見醫務社工安排做評估 或者去老人精神科專科做follow up
如果真係覺得需要援助可以試下搵你嗰區嘅社工 由佢哋跟個case 包括安排檢查同refer去專科
有經濟困難都可以同社工反映 可以拎到多d資訊睇下申唔申請到社會支援
加油 唔好再由佢啦 儘快求醫

樓主媽咪睇黎幾嚴重
專科醫生呢啲錢無得慳
腦神經科 老人科一定要去睇

我記得有集恐怖醫學個case好似你媽媽咁，但唔係腦退化，好似係關低血糖事？我唔係好記得你可以睇返，係viu tv有播。最後係可以食藥控制。

不如你直接講你有幾錢可以睇醫生喇
好窮又吾想排政府 想快可以去專科中心
你照左出事 所有野都係要等政府架炸

當然最好都係睇醫生，搵個平時睇開嘅家庭醫生，佢可以寫封轉介信比你。

睇左樓下診所，個醫生直接話冇藥醫，冇寫轉介信，點搞好